(估國家)玩具商「大班」仿造高達模型被查封 9人被捕涉款達2.3億，網民聲援：我們是心甘情願被騙!!!!!

繼「龍桃子」盜版高達案7月宣判，負責人因「侵犯著作權罪」被判處有期徒刑3年零6個月後，國內玩具廠商「大班」近日亦因為涉嫌仿造高達模型被警方查封。
據了解，案中一共9人被捕，5.6萬件模型遭扣查，涉案金額達2.3億（人民幣，下同），為內地至今涉及種類最多、銷量最大的高達模型仿造案。
大班被查封一案在網上引起熱議，有網民讚揚警方執法。不過也有部分網民稱，大班產品價格低廉，滿足了部分模型愛好者需要，還求警方「高抬貴手」。

今年7月，上海長寧公安分局接到高達模型版權方舉報，國內一玩具廠家在未取得著作權、使用權、商標權授權情況下，生產相關產品，並在上海、浙江、廣東等地銷售。

接報後，警方隨即成立專案組，經調查發現，這些高仿私製模型，在部分電商平台售價僅為正版一半，甚至十分之一，其生產商是位於廣東汕頭的玩具企業「大班」。經過半個月的取證，專案組於8月16日在廣東、福建兩省四地展開收網行動，搗毀以謝某為首的9人製售集團，扣查5.6萬件模型。

被捕的9人中，包括廠長、銷售廠長在內的3人因涉嫌侵犯著作權罪，被警方刑事拘留，另外6人因涉嫌銷售侵權複製品罪，同樣被刑事拘留。案件正在進一步審理中。

涉及種類最多，銷量最大的高達模型仿造案

警方表示，自2017年起，該集團將高達版權方所屬28款模型在廣東汕頭一玩具廠私刻複製，運往福建漳州包裝、封箱，並分發廣東廣州及浙江蒼南的一級代理商。通過實體店及網店渠道，以低於正版模型的價格對外銷售。經中國版權保護中心版權鑑定委員會鑑定，「大班」品牌旗下的「強襲自由」、「元祖」、「紅異端」等多款模型與高達模型版權方的產品基本相同，構成複製關係，確認構成侵權。

「大班」的銷售記錄顯示，自2017年1月起至案發，該集團涉案金額達2.3億元。高達模型版權方「萬代株式會社」負責人介紹道，本案是迄今為止高達模型仿造案件中，涉及種類最多，銷量最大的一宗案件。

據了解，這已非內地警方首次大規模打擊盜版高達模型。2017年9月，上海奉賢警方接高達版權方舉報，查處「木子動漫」負責人李某等4人，指導涉嫌以「龍桃子」品牌仿造並銷售高達模型。該案最終於本年7月宣判，李某被法院以侵犯著作權罪判處有期徒刑3年6個月，並處罰金190萬元。

事件引起網民熱議，有人支持警方行動：

現在買東西真的是太多假貨了！希望相關部門嚴查嚴懲！
高達的仿製版都有不同品牌了。
以後再也不能買盜版的了。
卻有不少網民「聲援」大班，有人批評「萬代」正版模型售價太高，甚至有人請求警方不要再追查：

正版一千多，貧窮的我買不起也不買，給造假人一個讚。
警察同志，求求你不要追查了。幾千元的正版模型，我買了3年，房子買沒了，家人被我買垮了，現在好不容易有了便宜模型，你們非要說他是盜版，這模型假不假，我們能不知道麼？
他們喜歡玩，但無奈他們負荷不起進口貨，不是他們不想支持，但實在價錢嚇退。
我們是心甘情願被騙，求別捉他們。
玩高達的都能分清，大班是翻模，便宜。

咁你係盜版呀

今次竟然唔係bandai比人告返轉頭

雙鑽 奧迪又唔捉

Bandai養緊一大班人
佢都跟大隊走資的話應該令個情況更加慘

正版一千多，貧窮的我買不起也不買，給造假人一個讚。

雖然係盜版
但佢啲模仲設計得仲好過笨大
係技術同用料比較差

好過人哋最差嗰啲姐

以為大班整冰皮月餅未夠皮 要踩過界撈埋模型

小白龍收左皮未

為左度水填氹，連掃老翻哩招都諗到，老共你係得既

窮又要買千幾蚊既PG, 大陸閪真係痴撚線

玩正版RG MG正常幾舊水內搞掂啦

又話o個個乜野顏色分離制膠機日本先整到
點解會有老翻？定係有25仔技術流出左？

中國人（含香港人）睇人恰是常識吧

真心果句...屌你老母 真係好想上去留言，你貧窮應該去找讓你貧窮人 而不是埋怨人地定價高，而且bandai d模型有幾可超過1000人仔呀 去搵中國政府問下點解抽咁多關稅仲好啦

有時佢地改模仲靚過笨大

依家變咗正版la

MB式樣個堆MG係做得幾好
不過無計 老翻就係老翻

龍桃子果堆MB style MG 真係幾勁

同埋唔係因為呢堆老翻，笨大唔會有動2去出冷門模型
你睇MG TZ-1果幾部都係比翻版逼出黎的

大把香港人平時就屌大陸呢樣果樣，最尾咪又係買龍桃

用盜版都算啦 班垃圾人種根本就唔識尊重版權

講真低調d邊有人拉你
你做老翻做到咁鬼大唔拉你拉邊個

窮大撚晒呀？窮就可以偷人地版權用？有冇諗過蝕死間正版嘢你連盗版嘢都要齊齊收皮？

講到尾咪係班大陸喱貪少便宜
正版扭蛋、144模型平嘅二三十蚊都有

佢地係要玩PG又唔願俾錢，搵窮黎做藉口

MB版笨大都冇出模型
有笨大我都買笨大啦
貪大力金鋼指好玩咩

同埋笨大而家越黎越過份
主流就係咁改少少出多隻
或者魂限
有競爭先逼到佢改
(不過我都唔支持冇版權咁出既)

窮就咪撚玩囉

玩Gundam Breaker一隻幾百蚊咪得囉

PS: 買Gundam Breaker1/2/3BE 好啦 唔好買New Gundam Breaker

而家冇人識小白龍
自由戰士

老實講 作為一個高達fans 我真係好想睇bandai蝕錢

大班隻8802做得仲靚過正版mg 唔封你封邊個

唔係貿易戰要聯日制美
(日本會唔會同你聯係另一回事)
點會拉人

齋計模型design根本有玩開都知大陸模做得好啲，但無版權真係無計

利申：含淚買Bamdie

大陸仔

有留意開，大陸大嗰幾間都幾有心機

作為山寨大國，居然唔係就咁買一盒就咁倒模，而係重新 design 而且design 得好過原廠

仲有間模魂真悟逼咗正版夜鶯, 魔神英雄傳同勇者王出世

唔係大班出左雪崩exia

笨大都唔會出mg版

Bandai揸住高達同龍珠兩個大IP邊有可能蝕錢
BTW龍珠先係Bandai最賺錢嘅系列

真係為知識產權定為充公填數

雖然係老翻
但拎嚟練技術真係一流

反了 反了
其實因為佢地有畀錢公安姐

佢隻MB樣式自由真係好過笨代

冇錢咪學人打機買周邊，鄰國垃圾乖乖地做奴隸算啦

冇呢堆老翻，近五年Bandai 嘅新模肯定拖夠十年先有得賣

雪崩，XN Raiser同Full Saber竟然出哂MG

當年00完嗰陣點估到00V可以出到MG，唔多謝有老翻都唔得

技術真係差九條街
砌完龍桃隻SF手指痛足一個星期
但係起碼唔洗又限量又要挨炒價

大陸有侵權呢支歌仔唱架咩

老翻點樣影響BANDAI？有無例子

DABAN
大便

睇圖都覺得右手邊個件靚啲

唔係fuck life咩

而家大陸d 翻版模型技術成熟左
識得自己設計, 好多時設計仲靚過Bandai
其實Bandai 都好無誠意, 好多時一部機可以出 ver1.0 , 2.0, 又或者動畫顏色版
而家大陸翻版一黎就同你整到最靚, 等Bandai 無得再咁樣一個模改少少又出個ver 呃錢

如果係日本人做上面一定轉晒風向，咩同人好有心幫bandai進步點點點

港豬d咩同人場用人地版權賺錢都係咁上下姐

B記仆街還仆街唔代表老翻佢係啱
雖則我睇到佢俾人告我都唔想撐B記

大陸係好多乞衣，班友打翻版games 一樣理直氣壯

呢個post 都好多

佢地夠薑咪自己整個品牌出來 。
不過我諗垃圾大陸整出來的野都不受歡迎

所以咪話版權問題，無話佢抄無錯。只係針對返bamdie自己拆自己招牌唔爭氣啫 一個大IP，所有週邊都自己玩爛晒

咁呢樣都係.....
不過都係跟規矩玩，唔岩玩就唔買 。fans 都係咁話。

抵你支那人食毒奶粉打假疫苗喇

恨鐵不成鋼 模型、遊戲、動畫，乜都做爛晒

如果大陸模真係做得好d，又何來大力金剛指？

我明，尤其是遊戲根本係爛到無以復加

單純論模嘅Design，好似上面有啲巴打咁講，部分直頭係bamdie要人哋老翻出完佢先出、甚至人哋出得好過佢 有人受真係無可厚非

痴撚線，原來咁就可以justify 盜版同偷竊

同大陸講知識產權真係笑死人

講改得好嗰班廢物死返上支那，你班仆街學乜人玩小日本模型？你哋生生世世做支那人用老翻啦屌你老母臭化閪

外資都個個想走，無得再隻眼開隻眼閉喇

幾時到lego

山寨lego樂拼好似輸左，賠1500萬人仔

點解我覺得2.0自由好睇過mb

IP好似係強國用詞黎

Intellectual property，唔識就自己google search 吓先

原來google到解釋 來源同英文有關 就唔算支那用詞

啲膠差到咁都吹奏

得罪講句，近期出既mg雪崩真係出得好撚求其，hea到仆街，等左咁多年出隻hg放大版雪崩 以模型角度黎睇三間老翻廠都出得好過佢幾倍

近排bandai出d模型 一係就好似gundam base d unicorn咁一模多用
d通販好似avalanche咁夠膽死拎返hg放大左就算
dash裝備個打開結構完全冇左
RE新嗰隻Jagd Doga又係就咁將HG放大咁
mg隻full saber把劍唔肯就咁裝備 要人硬食多隻本體
我係bandai就收納國產班人做開發好過 咁樣做winwin雙贏

咪撚ON9 LA
法律界一向有種律師專做IP LAW

點會係大陸用語,ON99

先前你同事引用大陸資料話香港電車叫叮叮車
現在就講到IP LAW係中國獨創

扮討論,其實有心把中國果套假資料散開

同意
利申反共

上次lego獲勝
唔知今次告唔告得入呢？

你覺得B記係冇實力咩
佢知撚道你班FANS出咩都含咋
咪鳩出囉

好難告唔入啦

有大把真香港人叫電車做叮叮 依個可以話係愛稱 叮叮車就未撚聽過 不過依個唔係重點 廢鳩事俾你拉開話題

我唔知法律界人士興唔興ip依個講法
但香港網民同娛樂界就唔興既
知識產權就知識產權 版權就版權
ip呢就只係講ip address
至少我當初上高登 就未撚見過有人會用乜撚野大ip
相返支那網民同娛樂圈近年就係唔係都ip、大ip
證據我上面都俾撚埋
你仲好意思兜乜野法律界
咁茶餐廳界都興用殘體字落單
侍仔係咪又可以上連登用殘體字開post呀？

唔識就讀多兩年書先啦，衝出黎柒

The Statute of Monopolies (1624) and the British Statute of Anne (1710) are seen as the origins of patent law and copyright respectively,[8] firmly establishing the concept of intellectual property.

The first known use of the term intellectual property dates to 1769, when a piece published in the Monthly Review used the phrase.[9] The first clear example of modern usage goes back as early as 1808, when it was used as a heading title in a collection of essays.[10]

唔洗讀多啲書就知你地個ip係乜撚野意思
因為成個微博天涯內容農場d人都係咁用
你地繼續拎法律嗰套黎打飛機呀
我冇否定過ip可以係intellectual property
我只係指出左
依種講法喺支那好興
仲要有人用埋「大ip」
鬼佬同法律界又有big ip依個法律用語?
如果佢地係全英文回post講版權問題 我唔會矯枉過正到干涉佢地
問題係依種說法係支那網絡好紅
而香港並無乜網民咁用既先例
有心同支那劃清界線
唔俾佢地文化入侵既人都不屑於用佢
不過連登仔好多親支派都唔係新聞
再拗都叫不醒裝睡的人

細個買過一盒 d 榫位夾唔到

支持支那偷野狗的都係垃圾
有版權都唔去買
賤

不如直接收編大班，以前台灣東立都係賣盜版起家

機械毒撚自己拎來賤

點解可以咁on9
自己未聽過IP就屈係大陸term #[[so

冇既
玩壟斷je
拎撚晒所冇版權
但係出堆屎俾你地食
唔食咪算囉
其他人想出好過自己既野？告尻你囉
法律上係正義既
不過玩家心裡好似食左屎咁囉

勿以無知為傲啦好心
自己無聽過等如唔係一個用開既字眼咩？

利申：法律界，ip 呢個term 肯定唔係大陸term

搞咗咁耐先捉
賺夠賠少少再搵個人頂

包容下喇，佢哋支那人嚟，支那個個講ip佢哋咪跟住講
喺香港從來都冇人會噉講，ip address我就識

雪崩有mg？我以為得普通同mb

有砌開模型的朋友買大陸貨黎做改件 裝落正版骨架度 佢都話可惜

五毛淨係識話人無知同拎法律界黎辯駁
支那人冇創造ip依個字
但依個字已經變左佢地既網絡熱詞
大ip更加肯撚定唔係法律用語而係支那人自制用法
你地一直拒絕正面回應
讀law讀到要做五毛咁折墮
你唔覺得羞家咩

直接收編大班同龍桃出大陸行版
BANDAI出個授權就有錢收
設計都唔洗俾佢地 要佢地自己設計番
慳番日本運來嘅運費

真係中意嘅點會去買老翻

你啲腸差就直接賣埋啲膠俾你賺多一筆

有玩開模型
都知大班龍桃子係幾有誠意
開新模
出d bandai冇出
可惜gundam個品牌係bandai到
又繼續一模多用

五毛最叻就係屈人五毛，即係關愛座咁
算啦，同你d 無知既人拗都真係哂時間
你繼續活喺自己無知既世界啦

痴撚線，點解可以講到支那侵權係合理

點解咁好笑d 人又話窮但又偏要去買。

不嬲都係用IP

你上wiki都睇到啦

Intellectual property (IP) is a category of property that includes intangible creations of the human intellect, and primarily encompasses copyrights, patents, and trademarks.

WIPO 都係叫IP

What is Intellectual Property?

Intellectual property (IP) refers to creations of the mind, such as inventions; literary and artistic works; designs; and symbols, names and images used in commerce.

IP is protected in law by, for example, patents, copyright and trademarks, which enable people to earn recognition or financial benefit from what they invent or create. By striking the right balance between the interests of innovators and the wider public interest, the IP system aims to foster an environment in which creativity and innovation can flourish.

你要死拗香港呀嘛？
咁上香港知識產權署個網好未

What is Intellectual Property? > IP in Hong Kong, China

IP in Hong Kong, China

一打唔洗找

支那01收皮啦

新出,落下街啦巴打

不過樓上有人話係放大版HG
本來想買宜家有D卻步

小白龍我有買呂布, 呢D無版權問題既模型我又支持

五毛咁早就開工
係換左ac定急call同事一齊開拖呀
但係啲手段無啲新意
淨係識引用英文資料
你不如引用下有咩權威性本地網站、注重保育香港文化同香港文字既權威人士或者代表人物用中文行文嗰陣寫埋啲咩野「大ip」？

唔喺香港無得睇呢D

好多人都係咁，

把口講鍾意， 但就唔買正版，

除左玩具，其他cd , blu ray都係咁

sd拖幾耐先出新野

有老正梗係買老正，但係bandai啲垃圾abs關節成撚日爆，我想要果一件仔零件唔通又買多盒老正咩

仲有雪崩能天，tr6果d如果唔係大陸仔自己開模逼bandai, 到2046都唔知會唔會出

大班d qc咁差又冇版權
都賣到同一盒mg價錢相差冇幾
比b社收購到
一盒可能成五六舊水
同埋佢地咁鐘意仿metal build
咪搶本家生意

你一定冇得睇過

無知真可怕

bandai有條line做呢樣

唔洗砌同要砌已經有分別

咁都叫搶

nx 咪搶 sd cs客

兩邊都出同樣既高達

唔好回d 垃圾，唔知為乜要twist 個主題，好地地講模型衝出嚟柒，自己唔識就縮入老母閪啦，assume 全香港人同條柒頭一樣無知

估唔到大班除咗月餅連模型都玩埋

有d 笨大無出 大班肯出

真 雖然唔支持老翻
但佢地係對質素有要需 仲會改良
同往日啲老翻唔同層次

道德撚到你地

樓頂嗰兩隻

左邊最近一兩個月出
右邊起碼賣左一兩年

我點撚樣會知Bandai兩年後出邊隻MG先?

好多機根本bandai無出

成班人係咁講大班d模出得好d, 唔講以為大班淨係出改模高達 大班根本係靠copy bandai模型起家，同樂拼一樣就咁改個logo,pg mg hg 就咁出

純屌老翻既有幾多個有玩開模型

嚇到我即時上網買返幾盒大班先

大陸廠出咗隻mb 00q之後笨大即刻出返隻mb 00q

其實無人justify,簡單講，就係明知錯，都照做，大家照受

咁咪冇得一模多用囉
根本市面上面冇其他競爭對手，算唔算係反競爭？

冇人justify
而係唔可以唔認同人地做老翻都有用過個腦

逼到正版改良商品,好難唔係功德來

唔好拉超新星
我等緊隻重炮

諗起舊時日本d相機廠canon nikon 抄leica zeiss 抄到出汁

不過canon nikon設計上又好過d德國廠

我無合理化件事

得啦得啦

駁唔到呀？

你日本同其他國家照樣一模多用
強國佢地自己搞淨係收錢就得

新加坡祖屋抄香港，不過無版權，邊樣又好d？
笨大一盒膠講緊幾舊水，d配件又易斷，膠紙又易爛，仲要好多細節位都做唔好，因為佢獨大，有版權不思進取
廿年前細個唔識野買過一盒翻版bb戰士，d筍位唔岩，色水又差，從此無買過老翻，屋企有幾十部bb戰士同高達，全部正版
但我同意笨大真係無進步過咁濟，支持良性老翻

講到尾未就係間代工質素好D
如果講到咁勁就自己起套模型喇

明知錯都照做都唔係合理化緊件事

Metal build 雪崩係15年出左啦 ,

你係鍾意一早買左正版啦 , 當年普通版仲要冇炒價...

係要玩大班

簡單講，唔係。

玩老翻玩得咁大聲 ,

人無恥...下半句唔洗我講啦 ,

模型同MB比

唔係炒價MB就唔係貴?

一隻MB可以買幾多隻MG?

雪崩MB就唔係一模多用仲要出埋P限?

唔好夾硬來啦巴打

痴線，你班人咁鍾意老翻不如番去支那啦

呢兩間已經自立產品 佢地十幾廿年前就偽 但上五年佢地當自己牌子咁出 早上岸 早甩身

原來因為正版貴就可以理直氣壯玩老翻
$1000 既真銀紙好貴，係咪可以理直氣壯咁用陰屍紙買嘢食？

呢個真 大班就算 龍桃子真心係改得靚

咩旺都有間賣佢地野

星矢果堆都得益唔小 最小唔洗食住炒價買

笨大一個骨架出十九幾隻模型，罷明昆水
唔講翻唔翻版嘅問題，笨大出週邊嘅誠意連山寨廠都不如
學你哋話齋其實正版價錢都唔係貴，咁你有冇諗過點解都係咁多人買翻版？

寧缺勿濫

垃圾大班收皮, 咁睇你以後有排都唔洗玩高達...

講真 , MB 玩完幾年賣番出去都仲貼近原價

可能佢食開強國D 假雞蛋 ,

真雞蛋貴過假蛋 , 不了

屌,閱讀理解fail

1. 點解MB可以同模型比較,又唔同價位又唔同質地又唔同玩法,唔係淨係貴一個問題就可以概括件事

2. 先唔講MB同MG產量唔都唔同,我鍾意砌野你做乜要逼我買件貴一貴嘅成品?

3. 照你地咁講,極低產量同更小眾嘅手辦同改件一樣係老翻,日本人設計就冇問題?

4. 宜家係講人地做老翻都識得出D你冇出過嘅產品,逼你自己點都出返一隻堵塞,但係都同人地隻隻老翻比下去呀

利申: 一隻老翻都冇玩過,唔好諗住因人廢言

嚇到我即刻返大陸買十盒八盒四驅車定下驚

笨大好多野要好多年先改好佢 zeta 已經係 例子

點解係都要拎模型同MB比呢...

冇得駁咪唔好講囉

就算你講咁多理由 , 玩老翻本身就係fail …

Bandai 唔出咪等下lor , 佢唔出所以你玩老翻 ,

合理? 老婆唔想扑野所以你出去叫雞 ?

re 1: 將mb 同mg 比較嗰個係你唔係我

//一隻MB可以買幾多隻MG?//
mb 同mg 不嬲唔同定位，所以你見bandai 出既mb 都係魔改mg

re 2: 呢個係個人喜好既問題，廠商無需要所有嘢都迎合你
例如「我鍾意電話行ios 但唔會俾多過$6000，蘋果做乜出部咁貴既xs」，呢個係主觀個人願望而已

re 3: 手辦好似都有人會投訴翻模

re4: 侵權產品比原裝好唔代表d 乜，亦唔應該因此合理化侵權呢個行為

你上面講貴... 我都係覆你玩幾年賣番出去 , 唔會貴姐

馬雲：假貨質素比真貨好

唔好將件事混為一談

道德上根本冇需要講,玩老翻就係傷害到其他人利益

但如果我出一隻本身都冇出過嘅野拎出來賣,做又做得好過你
我作為消費者我又唔知你會唔會呢世都冇機會出,咁我點解要將無謂嘅希望擺喺一間無良公司身上?

食開Bandai d屎都仲要幫bandai講說話真係on9到冇人有

我重伸一次,我都係淨係等bandai餵屎俾我食仲要食得好開心
但唔係因為佢做得好,只係因為我冇選擇咋

re 第二段
佢喺第二條product line 出左，呢個係版權持有人既market segmentation，咁就叫無良？

況且佢有俾選擇你
1. 唔玩呢部機
2. 玩第二條product line

如果大陸廠係由零開始，設計一隻嘢出嚟就係囉

而家大陸廠痴人哋口水，又唔駛做宣傳又唔駛設計佢梗係可以做得平啦.......

咁bandai宜家出左MG雪崩係唔係摑得你好大力?

唔係，因為佢作為版權持有人佢有權去合法行使佢既權利，去生產佢認為合適既產品

玩開模型既同冇玩模型既道德撚係度拗好無謂
我自己起碼有50盒bandai 未砌
但係都買左隻龍桃SF
因為bandai冇出囉
我淨係想砌咋
你冇理由逼我3k買隻冇得砌掛
講真玩得模型邊個care 爭果一兩百
俾我都寧願係睇造型 睇分件 啦

以我所知有幾隻都係bandai冇出過 大班自己整模
仲要早過bandai賣
咁到底呢d仲算唔算係老翻

如果高達個版權唔係bandai手上就唔算
可惜唔係

無出過只係無出過模型，但出過mb
大陸廠只係拆左隻mb 翻出黎做模型

其實佢出嗰堆笨大冇嘅機
本身版權可能係笨大，日升，甚至係設計師手上
我自己推測，正正就係因為版權混亂，所以一定點都要出一款同款模型先有得入你侵犯版權

咁就解釋到做咩近年模型部點解會出咁多冷門機

高達模型版權方「萬代株式會社」負責人介紹道，本案是迄今為止高達模型仿造案件中，涉及種類最多，銷量最大的一宗案件。

抄下啲出名嘅，人哋可能隻眼開隻眼閉
全部都出老翻，叫人點唔理呀

我知 係講緊彷mb以外既
eg 曉 天意 雪崩exia

算，因為個版權係講緊個式樣設計，即係個外型